外交部：包括達賴喇嘛在內的活佛轉世，都應遵守国家法律法規

據中國外交部網站12月28日消息，中國外交部發言人趙立堅主持當天例行記者會。

會上，日本共同社記者提問，據報道，美國領導人27日簽署的有關法案中包含“西藏政策與支持法案”，其中涉及達賴喇嘛接班人的問題。請問中國如何選定達賴的繼任和轉世？中方對美方的涉藏法案有何評論？

趙立堅：既然你問到有關活佛轉世的問題，我願意借此機會重申中方有關立場。活佛轉世是藏傳佛教特有的傳承方式，有固定的宗教儀軌和歷史定制。中國政府實行宗教信仰自由政策，頒布有《宗教事務條例》和《藏傳佛教活佛轉世管理辦法》，尊重和保護藏傳佛教這一傳承方式。達賴喇嘛活佛轉世係統已經有幾百年的歷史，十四世達賴喇嘛本人就是按照宗教儀軌和歷史定制尋訪認定，報請當時的中央政府批準繼位的。因此，包括達賴喇嘛在內的活佛轉世，都應該繼續遵守國家法律、法規，遵循宗教儀軌、歷史定制。

至於你提到美方有關涉藏法案，中方對此表示堅決反對。涉藏問題事關中國主權和領土完整，純屬中國內政，不容任何外部勢力干涉。中國政府維護國家主權、安全、發展利益的決心堅定不移。我們敦促美方停止借涉藏問題插手中國內政，不得實施有關法案中針對中國、損害中方利益的消極內容和條款，以免進一步損害中美合作和兩國關係大局。

http://www.hkcna. hk/content/2020/1229/870559.shtml

所有世界都係中國

首先你是中國人，轉世也是中國人。

人地西藏不嬲唔承認你個垃圾國家

又要被中國人

耶蘇都要幫雜種奶袋底

佢真係當自己係神？

無神論學咩人講宗教

神權君授

成件事好撚古怪
又活佛又要守法

轉世管理法

銀河系 佢管

連陰間都管埋

勁

活佛如需轉世
請先填寫轉世申請書
並交有關部門審批
任何未經批准之轉世 均屬違法
違者可被判終身監禁
並且剝奪轉世權利終生
活佛切勿以身試法

仲有閻羅王在批准活佛轉世時亦要取得中央人民政府批文
並由中央人民政府任命

教宗需習帝加冕

串到佛祖都要企埋一邊
真係唔知有無佛祖
但如果有，佛祖出唔出手?

活佛VIVA

關你老母共狗撚事咩

活佛要交版權稅

由陰間轉世要隔離14日 自費於支那九流賓館

佛教講因果同福報
唔見有報應，通常係佢前世有積福、而家扣緊
同埋果報時機未成熟，可能下世/下下世先報

所以有啲人一出世就好淒慘（被父母虐待、被人折磨、國家打仗...）都係因為要還上世/上幾世啲業債

所以唔使佛祖出手，佢將來自然要受報應
話唔定到時仲要求佛祖打救

中國政府實行宗教信仰自由政策，頒布有《宗教事務條例》和《藏傳佛教活佛轉世管理辦法》，尊重和保護藏傳佛教這一傳承方式。

大陸拆撚晒d教堂/佛像
咁都叫宗教信仰自由政策？

佛祖係咪唔識得咩叫做現世報

係，耶穌都擁護習近平
利申：觀音報夢同我講